美軍尼日利亞救出被脅持公民

節錄

美軍尼日利亞救出被脅持公民

沃爾頓

.......................................，過程中美方沒有傷亡，人質安全。

特朗普讚「重大勝利」

27歲的沃爾頓（Philipe Walton）上周初在尼日爾南部距離尼日利亞邊境約10公里的馬薩拉塔村家中，被六名持AK-47自動步槍的匪徒闖入搜掠和擄到尼日利亞。據報匪徒是富拉尼人，說豪薩語和少許英語，曾致電沃爾頓的父親要求贖金。沃爾頓的父親指自己住在尼日爾30年，而兒子則在兩年前開始與妻女住在該村。沃爾頓在當地以畜牧和種植維生。

國防部指營救行動在上周五晚上進行，形容參與行動的美軍是「英勇的戰士」。總統特朗普亦讚揚「美國特種部隊的精英取得重大勝利」，又指「這是該做的事，因為他們在挑釁美國人」。據報數名綁匪在行動中被殺。

消息指參與行動的是「海豹」特種部隊第六隊。有美國官員透露，沒有確實證據顯示事件與恐怖主義有關，「更傾向是勒索贖金」，不過美國政府擔心人質或會被交予其他恐怖組織，或演變成長期綁架。美國當局指家人沒有支付贖金。尼日爾外交消息指，沃爾頓現暫居在美國大使官邸。

法新社/美聯社

藍定紅?

又有電影題材

USAUSA

香港個一個去美領門口 係唔係美國公民?

好似有一個美藉

香港人都有美國人

咁都有得比

香港手足不嬲都係condom

跨境執法
美國

左膠:睇唔到

好奇一問.點解連登仔無人屌美國跨境執法
如果係中俄呢D實比人屌死

又一套 戰爭電影

咁岩睇緊Homeland就碌到呢個post

咁勁

會比支那cop黎做戰狼劇情

成日有得練習

人地係美國公民
所以真係要拎返本美國護照

唔知有冇美國公民喺中國被挾持住呢
真係想睇下美國大顯神威

因為力架國wfc

其實係咪美國唔使正式申請
就可以係其他國家執行任務?